# TeleTriage

TeleTriage es una aplicación web, que le facilita al personal médico la
identificación de los síntomas de personas potencialmente contagiadas con el
COVID-19. Esto surge como una iniciativa ciudadana y de trabajo voluntario,
para afrontar emergencia.

La herramienta está desarrollada utilizando las siguientes tecnologías:

1. [Maria DB](https://mariadb.org/)
2. [PHP](https://www.php.net/manual/es/intro-whatis.php)
3. [Laravel](https://laravel.com/)


---

## Dependencias

1. [Composer](https://getcomposer.org/)
2. php-mbstring
3. php-dom

## Manejo de entornos

#### Local - desarrollo

1. Se debe copiar el archivo .env.local y renombrarlo a .env

2. Se debe instalar el proyecto
    ```
    composer install
    ```

3. editar .env para agregar los datos de la base

4. Generar la llave del proyecto
    ```
    php artisan key:generate
    ```

5. generar las llaves en el storage
    ```
    php artisan passport:install
    ```

6. Configurar la base de datos
    
    **NOTA: recuerden o usar una BD local en el contenedor o usar una BD local en su ambiente de desarrollo**
    
    1. Correr migrations en local (el comando de abajo supone que la base de datos ha sido creada e incluso que ya tiene migraciones, asimismo supone que existe el archivo **seed.csv** dentro de la carpeta **seed_information** la cual está gitignored)

        ```console
        php artisan migrate:refresh --seed
        ```
        
    2. Correr el seeder de permisos
    
        ```console
        php artisan db:seed --class=PermissionsSeeder
        ```

    NOTA: recuerden o usar una BD local en el contenedor o usar una BD local en su ambiente de desarrollo


## Docker commands

**Run Local**
#### Build: El siguente comando se ejecuta una vez para generar la imagen APP_ENVIRONMENT (local, dev, prod)
```
docker build . -t teletriage-api-local  --build-arg APP_ENVIRONMENT=local -f Dockerfile
```
#### RUN: Para ejecutar en entorno local inicializando desde volumen - se debe correr previamente composer install en la raiz del proyecto
```
docker run --name=teletriage-api-local --env APP_ENVIRONMENT=local --rm -v $PWD:/var/www/html/symfony/ -d -p 8000:80/tcp teletriage-api-local
```

#### RUN: Para ejecutar aislado
```
docker run --name=teletriage-api-local --env APP_ENVIRONMENT=local -p 80:80/tcp teletriage-api-local
```
